@inproceedings{Decker-Amblard:JEP-TALN:2024,
    author = "Decker, Amandine and Amblard, Maxime",
    title = "Construction d'une mesure de similarit\'e th\'ematique non supervis\'ee pour les conversations",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 1 : articles longs et prises de position",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "362-375",
    note = "",
    abstract = "La structure th\'ematique d'une conversation repr\'esente la mani\`ere dont l'interaction est organis\'ee \`a un niveau plus global que le strict encha{\^\i}nement des interventions. Elle permet de comprendre comment la coh\'erence est maintenue sur le temps de l'\'echange. La cr\'eation d'une mesure de similarit\'e th\'ematique qui donne un score de similarit\'e \`a deux \'enonc\'es du point de vue th\'ematique pourrait nous permettre de produire et d'analyser ces structures. Nous entra{\^\i}nons une mesure non supervis\'ee, bas\'ee sur le mod\`ele BERT avec pr\'ediction de la phrase suivante, sur des conversations Reddit. La structure de Reddit nous fournit diff\'erents niveaux de proximit\'e de coh\'erence entre des paires de messages, ce qui nous permet d'entra{\^\i}ner notre mod\`ele avec une fonction de perte bas\'ee sur des comparaisons plut\^ot que sur des valeurs num\'eriques attendues a priori. Cette mesure nous permet de trouver des ensembles d'interventions localement coh\'erents dans nos conversations Reddit, mais aussi de mesurer la variabilit\'e en termes de th\`eme tout au long d'une conversation.",
    keywords = "topic modelling,apprentissage non supervis\'e,corpus,dialogue,Reddit,similarit\'e",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/3392.pdf"
}
